{"id":3599,"date":"2021-10-05T08:21:21","date_gmt":"2021-10-05T06:21:21","guid":{"rendered":"https:\/\/fundacion.anesvad.org\/?page_id=3599"},"modified":"2022-01-20T16:58:01","modified_gmt":"2022-01-20T15:58:01","slug":"por-que-existimos","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.anesvad.org\/por-que-existimos\/","title":{"rendered":"Por qu\u00e9 existimos"},"content":{"rendered":"<section class=\"seccion seccion-encabezamiento-somos\">\n\n    <div class=\"contenido primero\">\n        <div class=\"contenedor\">\n            <div class=\"margen\">\n\n                <div class=\"izquierda\">\n\n                    <div class=\"texto swing\">\n                        <h3 class=\"titular\">Estamos<\/h3>\n                    <\/div>\n\n                <\/div>\n\n                <div class=\"derecha\">\n\n                    <div class=\"texto swing\">\n                        \n\n<p><strong>Ayudamos<\/strong> a las personas m\u00e1s vulnerables.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Estamos<\/strong> donde nadie mira.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Trabajamos<\/strong> <strong>con las personas<\/strong> que nadie mira.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Investigamos enfermedades<\/strong> que nadie atiende.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Desarrollamos<\/strong> proyectos que provoquen cambios en sociedades, pueblos y pa\u00edses para que puedan contar con sistemas sanitarios de calidad.<\/p>\n\n                    <\/div>\n\n                <\/div>\n\n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n    <div class=\"imagen\">\n        <img src=\"https:\/\/www.anesvad.org\/wp-content\/themes\/woko\/img\/recortes\/cabecera-somos-inferior.svg\" alt=\"\" class=\"recorte\"\/>\n        <img src=\"https:\/\/www.anesvad.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/estamos-donde-nadie-esta.jpg\" alt=\"Estamos donde nadie est\u00e1.\" class=\"fondo\"\/>\n    <\/div>\n\n    <div class=\"contenido segundo\">\n        <div class=\"contenedor\">\n            <div class=\"margen\">\n\n                <div class=\"texto derecha swing\">\n\n                    <h3 class=\"titular\">donde nadie est\u00e1.<\/h3>\n\n                <\/div>\n\n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n<\/section>\n\n<section class=\"seccion       \">\n\n    \n    <div class=\"contenedor \">\n        <div class=\"margen\">\n\n            \n<div class=\"bloque-texto-con-imagen imagen  \">\n\n    \n        \n            <div class=\"izquierda swing\">\n                \n<div class=\"subseccion\">\n\n    <div class=\"texto   swing\">\n        \n\n<h2 class=\"titular\">La sanidad universal es un derecho, no un privilegio<\/h2>\n\n\n<p>Desde Fundaci\u00f3n Anesvad llevamos <strong>trabajando m\u00e1s de 50 a\u00f1os para garantizar el acceso a la salud<\/strong> de personas que viven en comunidades empobrecidas del planeta.<\/p>\n\n\n\n<p>Creamos oportunidades para mejorar su futuro a partir de iniciativas y proyectos que cambian su realidad.<\/p>\n\n\n<p class=\"entradilla\">No olvidarlo y no olvidarles\/las, es no olvidar lo que somos y lo que hacemos.<\/p>\n    <\/div>\n\n<\/div>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"imagen \">\n\n                                    <div class=\"swing\">\n                        <img src=\"https:\/\/www.anesvad.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/sanidad-universal-derecho-no-privilegio-743x1024.jpg\" alt=\"\"\/>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n\n        \n    \n<\/div>\n\n            \n        <\/div>\n    <\/div>\n\n    \n<\/section>\n\n<section class=\"seccion seccion-linea-temporal menu-transparente\">\n\n    <div class=\"diapositivas\">\n\n        \n            <div class=\"diapositiva\">\n\n                <p class=\"texto-superior\">\n                    <span>Bilbao<\/span>\n                <\/p>\n\n                <p class=\"texto-inferior\">\n                    <span>Or\u00edgenes<\/span>\n                <\/p>\n\n                <div class=\"contenido\">\n                    <div class=\"texto\">\n                        <p class=\"titular\">A\u00f1os 50<\/p>\n                        <p>Fundaci\u00f3n Anesvad nace para ayudar a las personas enfermas y a sus familias en el Sanatorio Antituberculoso Santa Marina, en Bilbao.<\/p>\n\n                        \n                            <p class=\"numero\">\n                                <span class=\"cifra\">800<\/span>\n\n                                                                    <span class=\"copy\">Familias atendidas<\/span>\n                                \n                            <\/p>\n\n                        \n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <div class=\"fondo\"><\/div>\n\n                <div class=\"imagen\">\n                    <img src=\"https:\/\/www.anesvad.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/origines-anesvad-bilbao.jpg\" alt=\"A\u00f1os 50\"\/>\n                <\/div>\n\n            <\/div>\n\n        \n            <div class=\"diapositiva\">\n\n                <p class=\"texto-superior\">\n                    <span>Filipinas<\/span>\n                <\/p>\n\n                <p class=\"texto-inferior\">\n                    <span>Lepra<\/span>\n                <\/p>\n\n                <div class=\"contenido\">\n                    <div class=\"texto\">\n                        <p class=\"titular\">A\u00f1os 70<\/p>\n                        <p>Durante la d\u00e9cada de los 70 comenzamos a intervenir en  pa\u00edses empobrecidos gracias al proyecto de <strong>lucha contra la lepra de mano del jesuita Javier Olazabal<\/strong> en la isla de Culi\u00f3n, Filipinas, donde se encontraba la mayor concentraci\u00f3n de personas con esta enfermedad del planeta.<\/p>\n\n                        \n                            <p class=\"numero\">\n                                <span class=\"cifra\">16.000<\/span>\n\n                                                                    <span class=\"copy\">Personas tratadas<\/span>\n                                \n                            <\/p>\n\n                        \n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <div class=\"fondo\"><\/div>\n\n                <div class=\"imagen\">\n                    <img src=\"https:\/\/www.anesvad.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/lepra-filipinas-anesvad.jpg\" alt=\"A\u00f1os 70\"\/>\n                <\/div>\n\n            <\/div>\n\n        \n            <div class=\"diapositiva\">\n\n                <p class=\"texto-superior\">\n                    <span>Asia, Am\u00e9rica Latina y \u00c1frica<\/span>\n                <\/p>\n\n                <p class=\"texto-inferior\">\n                    <span>Trata<\/span>\n                <\/p>\n\n                <div class=\"contenido\">\n                    <div class=\"texto\">\n                        <p class=\"titular\">A\u00f1os 90<\/p>\n                        <p>A partir de los a\u00f1os 90 nos consolidamos trabajando en m\u00e1s de 22 pa\u00edses para <strong>combatir la trata de seres humanos<\/strong> y mejorar la calidad de vida y el bienestar de las comunidades empobrecidas en Asia, Am\u00e9rica Latina y \u00c1frica.<\/p>\n\n                        \n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <div class=\"fondo\"><\/div>\n\n                <div class=\"imagen\">\n                    <img src=\"https:\/\/www.anesvad.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/trata-anesvad.jpg\" alt=\"A\u00f1os 90\"\/>\n                <\/div>\n\n            <\/div>\n\n        \n            <div class=\"diapositiva\">\n\n                <p class=\"texto-superior\">\n                    <span>Asia, Am\u00e9rica Latina y \u00c1frica<\/span>\n                <\/p>\n\n                <p class=\"texto-inferior\">\n                    <span>Salud<\/span>\n                <\/p>\n\n                <div class=\"contenido\">\n                    <div class=\"texto\">\n                        <p class=\"titular\">A\u00f1os 2000<\/p>\n                        <p>Desde 2007, nuestro prop\u00f3sito se centra en luchar para que todas las personas, sean de donde sean, tengan garantizado su <strong>Derecho a la Salud<\/strong>. <\/p>\n\n                        \n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <div class=\"fondo\"><\/div>\n\n                <div class=\"imagen\">\n                    <img src=\"https:\/\/www.anesvad.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/salud-anesvad.jpg\" alt=\"A\u00f1os 2000\"\/>\n                <\/div>\n\n            <\/div>\n\n        \n            <div class=\"diapositiva\">\n\n                <p class=\"texto-superior\">\n                    <span>\u00c1frica Subsahariana<\/span>\n                <\/p>\n\n                <p class=\"texto-inferior\">\n                    <span>ETD<\/span>\n                <\/p>\n\n                <div class=\"contenido\">\n                    <div class=\"texto\">\n                        <p class=\"titular\">Hoy<\/p>\n                        <p>Actualmente trabajamos en \u00c1frica subsahariana. Combatimos las <strong>Enfermedades Tropicales Desatendidas<\/strong>, males que sufren las personas de los contextos m\u00e1s empobrecidos. Ponemos el foco en la \u00falcera de Buruli, el pian, la lepra y la filariasis linf\u00e1tica.<\/p>\n\n                        \n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <div class=\"fondo\"><\/div>\n\n                <div class=\"imagen\">\n                    <img src=\"https:\/\/www.anesvad.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/africa-subsahariana-anesvad.jpg\" alt=\"Hoy\"\/>\n                <\/div>\n\n            <\/div>\n\n        \n        <div class=\"diapositiva final\">\n\n            <div class=\"fondo\"><\/div>\n\n            <p class=\"copy-final\">Construimos para alg\u00fan d\u00eda dejar de existir.<\/p>\n\n        <\/div>\n\n    <\/div>\n\n\n    <ul class=\"navegacion\">\n\n        \n        \n            <li class=\"actual\">\n                <span><strong>1<\/strong>\/6<\/span>\n            <\/li>\n\n        \n            <li class=\"\">\n                <span><strong>2<\/strong>\/6<\/span>\n            <\/li>\n\n        \n            <li class=\"\">\n                <span><strong>3<\/strong>\/6<\/span>\n            <\/li>\n\n        \n            <li class=\"\">\n                <span><strong>4<\/strong>\/6<\/span>\n            <\/li>\n\n        \n            <li class=\"\">\n                <span><strong>5<\/strong>\/6<\/span>\n            <\/li>\n\n        \n            <li class=\"\">\n                <span><strong>6<\/strong>\/6<\/span>\n            <\/li>\n\n        \n    <\/ul>\n\n    <div class=\"saltar\"><\/div>\n\n<\/section>\n\n<section class=\"seccion seccion-cta interior fondo-texto ondulado ondulado-superior azul fondo-blanco \">\n\n    <div class=\"ondulado arriba\">\n        <img src=\"https:\/\/www.anesvad.org\/wp-content\/themes\/woko\/img\/recortes\/azul-superior.svg\" alt=\"\"\/>\n    <\/div>\n\n    <div class=\"contenedor\">\n        <div class=\"margen\">\n\n            <div class=\"texto \">\n                \n<div class=\"subseccion\">\n\n    <div class=\"texto   swing\">\n        \n\n<p class=\"titular\">Conoce al equipo<\/p>\n\n<p class=\"entradilla\">Luchamos contra las Enfermedades Tropicales Desatendidas en \u00c1frica Subsahariana fortaleciendo los sistemas p\u00fablicos de salud desde un enfoque de derechos humanos.<\/p>\n\n<a href=\"\/equipo\/\" class=\"boton  negro   \">Conocer equipo<\/a>\n    <\/div>\n\n<\/div>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"imagen\">\n                <img src=\"https:\/\/www.anesvad.org\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Equipo-Fundacion-Anesvad.jpg\" alt=\"Equipo Anesvad\"\/>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"fondo-texto swing swing-activado\">Equipo Anesvad<\/div>\n\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":30,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"content-type":"","inline_featured_image":false},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v19.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Por qu\u00e9 existimos | Fundaci\u00f3n Anesvad<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Llevamos trabajando m\u00e1s de 50 a\u00f1os para garantizar el acceso a la salud de personas que viven en comunidades empobrecidas del planeta.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.anesvad.org\/por-que-existimos\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Por qu\u00e9 existimos | Fundaci\u00f3n Anesvad\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Llevamos trabajando m\u00e1s de 50 a\u00f1os para garantizar el acceso a la salud de personas que viven en comunidades empobrecidas del planeta.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.anesvad.org\/por-que-existimos\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"anesvad\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-01-20T15:58:01+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minuto\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.anesvad.org\/#organization\",\"name\":\"Anesvad\",\"url\":\"https:\/\/www.anesvad.org\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.anesvad.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.anesvad.org\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/cropped-favicon.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.anesvad.org\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/cropped-favicon.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"Anesvad\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.anesvad.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.anesvad.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.anesvad.org\/\",\"name\":\"anesvad\",\"description\":\"\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.anesvad.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.anesvad.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.anesvad.org\/por-que-existimos\/\",\"url\":\"https:\/\/www.anesvad.org\/por-que-existimos\/\",\"name\":\"Por qu\u00e9 existimos | Fundaci\u00f3n Anesvad\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.anesvad.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-10-05T06:21:21+00:00\",\"dateModified\":\"2022-01-20T15:58:01+00:00\",\"description\":\"Llevamos trabajando m\u00e1s de 50 a\u00f1os para garantizar el acceso a la salud de personas que viven en comunidades empobrecidas del planeta.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.anesvad.org\/por-que-existimos\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.anesvad.org\/por-que-existimos\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.anesvad.org\/por-que-existimos\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/www.anesvad.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Por qu\u00e9 existimos\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Por qu\u00e9 existimos | Fundaci\u00f3n Anesvad","description":"Llevamos trabajando m\u00e1s de 50 a\u00f1os para garantizar el acceso a la salud de personas que viven en comunidades empobrecidas del planeta.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.anesvad.org\/por-que-existimos\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Por qu\u00e9 existimos | Fundaci\u00f3n Anesvad","og_description":"Llevamos trabajando m\u00e1s de 50 a\u00f1os para garantizar el acceso a la salud de personas que viven en comunidades empobrecidas del planeta.","og_url":"https:\/\/www.anesvad.org\/por-que-existimos\/","og_site_name":"anesvad","article_modified_time":"2022-01-20T15:58:01+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Tiempo de lectura":"1 minuto"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.anesvad.org\/#organization","name":"Anesvad","url":"https:\/\/www.anesvad.org\/","sameAs":[],"logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.anesvad.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.anesvad.org\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/cropped-favicon.png","contentUrl":"https:\/\/www.anesvad.org\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/cropped-favicon.png","width":512,"height":512,"caption":"Anesvad"},"image":{"@id":"https:\/\/www.anesvad.org\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.anesvad.org\/#website","url":"https:\/\/www.anesvad.org\/","name":"anesvad","description":"","publisher":{"@id":"https:\/\/www.anesvad.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.anesvad.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.anesvad.org\/por-que-existimos\/","url":"https:\/\/www.anesvad.org\/por-que-existimos\/","name":"Por qu\u00e9 existimos | Fundaci\u00f3n Anesvad","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.anesvad.org\/#website"},"datePublished":"2021-10-05T06:21:21+00:00","dateModified":"2022-01-20T15:58:01+00:00","description":"Llevamos trabajando m\u00e1s de 50 a\u00f1os para garantizar el acceso a la salud de personas que viven en comunidades empobrecidas del planeta.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.anesvad.org\/por-que-existimos\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.anesvad.org\/por-que-existimos\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.anesvad.org\/por-que-existimos\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/www.anesvad.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Por qu\u00e9 existimos"}]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.anesvad.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3599"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.anesvad.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.anesvad.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.anesvad.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.anesvad.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3599"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.anesvad.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3599\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.anesvad.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3599"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}